%@Titre:Métropole Sept 2011
\par\parbox{0.55\linewidth}{Le dessin donné ci-contre n'est pas en vraie grandeur.

Il représente une figure géométrique pour laquelle on sait que :

$\bullet~~$ ABC est un triangle rectangle en B,

$\bullet~~$ E est sur le segment [AB] et D sur le segment [AC], 

$\bullet~~$ AE = 2,4 cm,

$\bullet~~$ AB = 3 cm,

$\bullet~~$ AC = 8 cm,

$\bullet~~$ AD = 6,4 cm.} \hfill
\parbox{0.45\linewidth}{\psset{unit=0.85cm}\begin{pspicture}(-0.2,-0.2)(6,3.5)
\pspolygon(0,0)(6,0)(1.5,2.6)
\psline(4.4,0)(1.1,1.9) \rput{-30}(1.5,2.6){\psframe(0,0)(0.2,-0.2)}
\uput[dl](0,0){A} \uput[u](1.5,2.6){B} \uput[d](6,0){C} 
\uput[d](4.4,0){D} \uput[ul](1.15,1.85){E}
\end{pspicture}}

\begin{enumerate}
\item Construire la figure en vraie grandeur.
\item Calculer la mesure de l'angle BAC à un degré près.
\item Démontrer que AED est un triangle rectangle.
\end{enumerate}